如果新公司咁樣開價比你，你制唔制?

當你而家每月搵緊$100
你叫20%，即係$120，新公司ok
但由於你舊公司係12個月糧+花紅
而新公司係13個月糧+花紅
所以佢開$110 (120 × 12 / 13)
即係頭11個月糧係打左折，最後一個月比番你

你地制唔制?
制
唔制

唔好淨係比
講下點解

你肯定你做到一年先走？
做唔到一年實收110
的確係高過舊公司，但你係咪趕住走，趕到唔可以等一個真120 offer先

花紅可以唔出

但如果係咁你會點拗?

如果合約寫明 x13 我覺得無問題
辭職佢都要 pro rata 俾返你

唔係講花紅

即係點pro rata法?

唔駛拗
佢唔肯開120就算
除非我真係等呢110開飯囉

底薪差左10%，以後每年加薪又少左，轉工個basic salary又少左，玩咩

你做左幾多個月佢要計返第13個月糧既n/12俾你，但都要辭職果日先有，同實出120係兩個世界

你講得岩
但佢同你講係用全年budget黎計人頭，唔係按月計

我之前做過一間
咪做左幾多個月辭職嗰陣按比例出返囉
當然我唔知你嗰間點
不如你直接問 hr

咁如果計全年budget，你出13x11同12x12都係差少少，點解要13個月先，講到尾都係縮數

咪好官腔咁話公司制度，個個都係咁

呢個係佢公司政策問題
關你打工嘅乜野事

話之佢淨係改你果份做120*12+bonus
定係直接120*13+bonus
總之你要求嘅係120就係120

師兄屌得好
我睇個投票結果已經知點做

間間公司唔同…
我個間係一毫子都唔會比

自己諗,110/M姐係加得10%,咁轉黎做咩
未計第13個月糧要計比例出比你,姐係你起碼要做夠年半先會有120/M

如果間公司係行第13個月，而第13個月係guaranteed ，咁個package 咪啱數囉。

所以你要考慮嘅只係接唔接受呢個salary structure， 如果你base 要120， 咁你就只係提高個request.

你話轉工，不嬲都係俾p.a. 㗎啦

13個月係 guaranteed
但係就好似強積金咁
頭11個月d糧好似比人扣起左部分
要去到年尾先放番出黎

點諗都唔化算
1. 頭11個月我係洗少左錢
2. 我要等到12月先收雙糧，中間幾多risk (間野執/我走人/調整人工........etc)
3. 我如果將12 x 12存入銀行做定期，年尾個戶口肯定多過 11 x 13

咁salary structure 係梗局，一係做一係唔做。但如果間公司係好嘅，12定13呢個問題其實好小事

咁度縮.....入到去肯定樣樣都慳